[一句講晒] 2020年既抗爭方向只有普選立法會，沒有之一

正如2019年區議會選舉勇武手足都唔反對參與一樣，其實無人反對參與2020年未廢除功能組別既立法會選舉，問題係在於點解乜都未做過未試過就要走返入去呢個不公義體制入面玩選舉玩投票？

Plan A: 2020年 廢除功能組別，全面普選立法會，以下1-7項建議轉貼自facebook專頁「作者」

1. 在荒廢的連儂牆上張貼「2020年普選立法會」、「2020年取消功能組別」、「押後立會選舉，直至全面直選」、「功能組別贏，香港民主輸」、「立會無直選，香港聽制裁」之類的標語；

2. 政黨發起聯署要求2020年全面直選立會，取消功能組別，呈交政府逼官僚系統開始回應，納入政治議程；

3. 政黨及民間去信中共中聯辦、中華民國新政府（1月11日有結果）、台灣各大政黨、英國保守黨與工黨、德國綠黨、基民盟及社民黨、美國駐港大使館、美國《香港人權民主法》起草人、澳洲自由黨及工黨、歐洲議會《香港法案》聯署人、南韓共民黨及自韓黨、日本自民黨及民進黨、加拿大自由黨、工黨及魁北克人黨、荷蘭外長、波蘭外長、捷克外長、亞美尼亞外長、巴西外長等等，促請支持香港落實《中英聯合聲明》中一國兩制、高度自治、港人治港的要求，以及即年全面民主直選香港議會；

4. 政黨及民間去信聯合國託管理事會主席Anne Gueguen，促請重新檢討理事會停運後的職能，主動維護脫殖地區的民主與人權狀況；

5. 黃之鋒等說客繼續與民主共和兩黨接觸，公開懇請美方支持香港2020年直選立法會，否則在9月選舉結束後，在《香港人權民主法》的年度報告譴責，可動議要求美國商務部撰寫報告，向國會說明取消香港獨立關稅區的影響，繼而祭出制裁方案；

6. 警告各區選舉主任，倘利用行政手段DQ剝奪任何香港人的政治權利終身，自負被美國列入制裁名單的後果；

7. 拒絕將9月選舉結果定性為民主公投；

8. 罷工

9.

10.

恕我智慧有限，等你們來填充，一齊有一番作為。你或許覺得2020年太急，求選贏比求普選實際，但我要告訴你，這就是爭取的哲學：先製造迫切，才可製造可能。如果我們不高呼「2020年」，客觀結果就是「等到2024年先算」，那麼政府就會拋個「2028政改」虛以委蛇；相反，若我們識嗌2020，一來斷了2024爭取贏功能組別的痴心妄想，二來做一個勢逼對家提早四年起動。否則，不作為的話，那麼這就是一個「和你拖」的笑話。

作者

小弟才智有限，淨係識建議和平抗爭者大技──罷工，希望大家討論下，如果你地仲記得當初籌備工會為咗罷工既話。

推到有人睇

推

推呀

如果你想投票唔洗含淚或者攬炒
就要諗方法逼對家廢除功能組別

推唔到都推

2020, 普選立會，唯一出路

普選立會，唯一出路

個學生post都上熱門，認真post上唔到

2020無普選立會=香港玩l完

如果你地唔想再被啲音樂噴泉、地區小白象強姦
就要普選立法會

同意

手足幫推

Btw巴打你好似開錯台

推呀，推完都討論下啦

CC台唔岩咩？

Push

Pish

吹水好似好啲，anyway 推到有人睇

P牌唔到

吹水台更加推唔起

唔好再沉淪係區議會選舉度啦

唔想俾音樂噴泉強姦
唔想俾地區小白象強姦
就要普選立法會

普選立法會就係2020唯一方向，沒有之一

應該選埋特首

應該話係下一個主要目標 如果提早完成就輪到普選

難得今次有時機，無立會普選，國歌法23條陸續有來清算香港人

總之絕不接受功能組別 配票選地區係plan A

就算無呢啲惡法都好
佢一樣會清算，咪睇下4年後中環仲有幾多人講廣東話

難聽D講 功能組別都無得你接受啦 原本嗰規則就係set佢地贏 不過大家想試下都無妨 反正我地勝在人多 可以mutitasking

點解仲要沉淪係含淚同真焦土之間？
要有真正既民主制度，先會有真正幫到香港人既議員同埋帶領香港向前走既領袖

我既意思係點解我地乜野都未試就要走去玩投票？
泛民自己叫嗌咗幾多年廢除功能組別？
Multitasking, 你依家有冇multitasking先？
成日話兩手準備，但係就兩隻手都為不公義選舉準備，咁樣香港玩撚完啦

唔好再走回頭路啦
香港人加油反抗報仇都唔係口號嚟

自己同自己講野既感覺真係獨特

巴打幫推

兩手準備，唔係兩隻手都為不公義選舉作準備呀

工會搞得七七八八啦？咁幾時罷工呀？

我都贊成廢除功能組別，但都同意兩手準備，萬一不能今年廢除，都要盡最大努力贏每一席，即使制度不公也不能棄選，唔好自我放棄，兩邊同時進行都得⋯⋯呢個政府乜嘢都唔回應，拖得就拖，唔好比佢玩殘.....
1. 泛民會唔會有人lead 有人倡議廢除功能組別？
2. 另外搞工會嗰啲努力從各行業招收會員，壯大工會力量亦同時有利萬一要継續嘅功能組別.....要做到前後都有最大羸面.....

1. 唔會，人地從來都只係想永續社運永續議席，nothing else.

我係五毛網軍打手分化撚
我係五毛網軍打手分化撚
我係五毛網軍打手分化撚
好重要所以要講三次

2020 真雙普選

香港獨立

返高登好過啦